習近平發言誤將澳門說成香港

今日（20日）是澳門回歸20周年及第五屆特區政府就職典禮，國家主席習近平及香港特區首長林鄭月娥都有出席。習近平發表講話時，讚揚澳門在實踐一國兩制的成果及表達對澳門未來發展的願景。然而，習近平在提到澳門4點重要經驗時，誤把澳門說成香港，離場時更刻意回頭與香港特首林鄭月娥握手。

國家主席習近平在澳門特首就職典禮上發表重要講話，多次藉讚揚澳門而暗批香港，更在提到澳門一國兩制實踐中得到的四點經驗中時，脫口誤將澳門說成香港，「認同一國兩制，是香港保持繁榮穩定的最佳制度」，並再三強調要堅守國家主權，又指澳門的一國兩制成功的重要原因是澳門人對國家的認同感、歸屬感，及民族自豪感。

坐在台上第一排的特首林鄭月娥，與丈夫林兆波，每當鏡頭捕捉二人的神情時，均見二人正襟危坐，神情略為拘謹。

習近平發表講話歷時大約30分鐘，當大會宣佈典禮結束後，習近平行落台，先同新任澳門特首賀一誠握手，準備離開會場之際，突然一瞥見到林鄭月娥的身影，隨即主動回頭與林鄭熱情地握手。習近平此舉，或多或少令近日有指中央有意撤換林鄭娥的傳聞「降溫」。

職典禮另一亮點，就是賀一誠的普通話水平。上屆澳門特首崔世安每次發表公開講話，最多人關注的永遠是他帶口音的普通話，不少網民曾表示，內地人即使看著字幕也聽不懂崔世安的普通話。在今日澳門特區政府就職典禮上，新上任的賀一誠以普通話宣誓時，發音標準，有網民在澳門新聞局觀看直播時留言，稱讚他的普通話發音是歷屆特首中最好。

小學畢業係咁上下

佢潛意識都知澳門搞唔到

中文又唔得英文又識

甴甴弱智

太多筆劃唔識讀

毅俊仔level

他只是小學畢業

小學生治國
講句野都慢十拍
唁講仲以為個撚樣係機械人

偉大既民族復興就一定要刪除個共產黨，5千年歷史就係衰係共產黨手上。

響澳門大鑼大鼓想點

習總近日發言咬字未及以往清晰，係咪中風/痴呆前兆啊，好擔心啊

其實係人都知計國際地位香港≥上海>深圳>>>>······>>>>澳門
澳門做國際金融中心？

曱甴平識講野架咩

上海第一個唔服啦

≥
已經俾面佢
國際地位的確係
就算中國社科院出嘅競爭力排名，香港都高過上海

之前又話佢講嘢講得慢 係因為要小心唔可以講錯 依家個語速係咪對佢嚟講都太過快

應該係香港真係令到佢好煩惱先會犯呢啲錯誤

第一眼睇到都係咁諗

佢應該好想過香港鳩嗚。

佢大腦組織句子好似有障礙咁

通商寬衣

頭髮都白哂

睇稿都讀錯

這句不念.JPG

小學ja
毅進仔level都冇

低級錯誤小學畢業未

準備離開會場之際，突然一瞥見到林鄭月娥的身影，隨即主動回頭與林鄭熱情地握手

(此句不唸)

屌屌下條女叫左第個名

搞澳門咪算囉放棄香港啦好冇

此句不念呀

薩格爾王.gif

睇黎習帝無得再去香港了。慘慘。

弱智都可以做主席

寫低啲拼音唔夠清楚?

佢仲係掛住香港

澳門只係水泡

大獲了

佢之前已經錯撚過一次
話「澳門回歸二十多年」
睇新聞睇到我R撚晒頭特登去google

準備打Final Boss

澳門真係衰過condom

稿都講錯

佢呢次去澳門唔係為左慶祝澳門，係為左暗踩香港姐

兩個可能性

1. 佢啲馬將以前啲稿剪剪貼貼，佢冇check清楚就攞去講

2. 佢食咗誠實豆沙包

睇黎雜種發開口夢都想搞店香港
澳門？ wfc

應該係照稿讀啦
標埋拼音果種

佢咁做其實好危險, 即係佢已經話俾全中共知林鄭係我既人
但萬一林鄭繼續禍黨禍國, 習囝分分鐘孭哂大獲

知林鄭冷血所以想俾d溫暖佢

渣GA

雜總就好似小學雞溝女咁，條女唔show佢，佢就係條女面前扮溝肥婆，以為條女會好後悔

此句不念

(此時稍作停頓，應有掌聲）

咁心牽香港咪過嚟囉

可能佢根本就唔識
「澳門？邊撚到嚟？乜原來中國有兩個特區？」

澳門=Condom

有時都幾質疑佢教育水平

根本就冇睇過份稿

同上海比都已經夠侮辱香港 宜家仲整個澳門

咁好多誇國公司亞太總部係喺上海嘅

小學畢業你想有咩水平

此處不需讀出

澳門(Xiang Gang)
邊個咁大整蠱打錯啲拼音

想嚟香港？冇人想見到你wo行撚開啦

習狗咁老，就落台la ，搞到中國亂曬！

傀儡係咁
平時食同訓
英文又屎

澳門仔慘成condom

有啲毅進仔柒撚極都中學畢業
呢個真係中學都未撚讀過

好撚有甜故feel

呢個比喻好鬼入肉

President Xi is my good friend

佢係特登讀錯

又唔做野 又唔讀書

諗落唔怪得河北農民唔拍手喇,原來林奠同雜種真係有一手

林生

甴大大:wfc澳門

澳門都得 咁東莞都得啦

話唔定真係想警告香港人

上海本身都有本事
係共產黨先搞到 東京>香港>上海
30年代基本上係上海>東京>香港

唔係點走資

俾人飛左仲成日提返ex 個名咁

唸

同口交部發言人一樣，份講稿填邊個上去其實都係一撚樣

睇嚟呢排香港搞到佢真係好頭痕啦

曱大大

李銳：習近平只有小學程度

（此句不唸）

成日諗其實佢係咪戇鳩仔一名話唔到事，只係做醜人講嘢，話到事嘅係後面一班人控制住

[幫手推!!] 我正式宣布，#50Cents4HSBC 將會係下一個風靡全港嘅 Challenge!

東莞有條件吸引投資者

人哋up到好多中外巨著個名㗎

心水ching

薩格爾王
通商寬衣
瞻仰老人
扛二百斤麥子走十里山路不換肩

佢有乜嘢噏唔出

好似扑野嗌錯名咁

我都覺得係

腦入面都重係掛住香港

因為香港對佢嚟講好重要只係班支那人唔願意接受。

澳門? 平日都會點討論既地方，香港就講得多

抗爭需要重整旗鼓！發動行動前有一點需要注意

維尼不識字
何須背書單
文盲治國共惠帝
等睇八王之亂騎劫傻仔

諗計點樣搞死香港

根本就係上到床屌緊澳門，叫左佢做香港

差不多姐，兩個地方都係用嚟洗黑錢，香港幫支共洗，澳門幫班貪官洗

Noted

哈哈哈
更正 ： 他的智商 只是個孩子！！

天天想著香港既狀況，茶飯不思。
慘慘豬了！

你死心啦！
香港係 大婆
澳門係 小三
(佢咁要面子 .... 不可能放棄香港)

聽聞佢哋20十年前已經分房訓

因為兩撻都係叫雞性地？

小學生真係講野都唔撚識

照稿讀到錯。。。已經係講一句望一次

契弟就一世都係香港嘅契弟 , 爛泥點都唔會扶到上壁囉

國際鳩人中心

話時話
如果支那癲起上嚟
命令澳門改名叫香港
香港求其改另一個名
應該都無人可以阻止

證明澳門不值一提

點會 香港 >= 上海
只有 香港 > 上海

誰能代替香港地位

第15秒

條小學王家主席係扮野俾香港睇

Dope

呼之則來，揮之則去

講普通話好要讚
冇得救

笑了

邊個同佢ex呀

佢根本好掛住香港

回應訴求
頭髮即刻變黑亦得

全世界得曱甴平講野好似智障咁

啲小學生係咁 成日都認錯字 唔好怪佢

毅進畢業職業架構係高過小學畢業兩級㗎

係人都知支那愈大鑼大鼓叫你做嘅嘢，就掂都唔好掂

聽唔明

agger

都話唔識英文囉

做咁大台戲就係為左咁

認真上海>香港

睇範疇啦，同埋感覺上海呢兩年到咗頂
整體經濟下行加上金融業始終過唔到香港
呢兩年深圳吹得仲大

佢無讀錯

係稿錯

此句不唸
澳門不唸